聘傳媒過濾假新聞 被指塗脂抹粉

2018年12月16日

聘傳媒過濾假新聞 被指塗脂抹粉

facebook（圖）除洩私隱問題，亦一直受假消息困擾。fb現時正與逾40間傳媒機構合作，核實帖文內容真偽，打擊網站上的假新聞和謠言，但有參與合作的記者指，fb只利用他們作塗脂抹粉、處理公關危機，根本無心打擊假新聞，又一直不肯公開工作成效數據，加上fb早前請外判公司抹黑被指是反fb團體金主的索羅斯，使他們徹底失去信心。

「連fb自己也散播我們稱為假新聞的謠言，還如何信任它？」一名仍為fb工作的記者說正尋求與fb終止合作關係。亦有員工指工序太慢，等他們完成核證後，已不知有多少人看過假新聞。

相關新聞：公開軟件漏洞 如向黑客教路

為極權政府宣揚假消息

與fb合作的謠言破解網站Snopes的前員工賓科文斯基指，兩者目標根本相反。她指早前曾向fb多番提及網站上的仇佷言論和假新聞，如關於羅興亞人在緬甸的衝突，對方均拒絕處理，「我極有理由相信，為敵對外國勢力和極權政府散播假新聞，是fb其中一個商業模式」。

她又指fb至少一次要求記者優先處理關於廣告客戶的假消息，她認為已超出底線，「這已經不是新聞工作，這是宣傳。」她續稱，自從Snopes成為正式合作夥伴後，網上的侮辱行為、死亡恐嚇、來自極右用戶和著名保守派的攻擊明顯增加，但fb讓記者自行承受一切。

fb否認要求優先為廣告客戶闢謠，並指已開始為合作夥伴的記者進行安全訓練，並指聘請第三方進行事實查核是打擊虛假資訊的策略，稱被標示為「錯誤」的文章會被排在較後位置，減低80%瀏覽量，又引述三份學術研究指，網站上的假新聞數量有下降趨勢。

至於工作成效數據報告，fb指已開始向合作夥伴發放季度報告，預期明年初將分享更多，但拒絕向傳媒公開有關報告。與fb合作的Snopes和PolitiFact均表示無收到。

英國《衞報》

上一則
上一則
未經發佈仍遭第三方存取 fb洩680萬用戶相片

下一則
下一則
公開軟件漏洞 如向黑客教路

公開軟件漏洞 如向黑客教路
未經發佈仍遭第三方存取fb洩680萬用戶相片